\section*{Experimentación y resultados}

\noindent
Para comprobar la efectividad de abordar 0/1 Knapsack con PSO, se utilizaron cuatro instancias extraídas de \href{http://artemisa.unicauca.edu.co/~johnyortega/instances_01_KP/}{este conjunto de datos}. A continuación se muestran los mejores resultados encontrados para cada una.

\subsection*{Primera instancia}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Número de ítems}: 20.
    \item \textbf{Capacidad de la mochila}: 878.
    \item \textbf{Ejemplar en el conjunto de datos}: f2\_l-d\_kp\_20\_878
    \item \textbf{Resultado óptimo de la instancia, según el conjunto de datos}: 1024
\end{itemize}

\subsubsection*{Mejor resultado}

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Número de partículas}: 10
    \item \textbf{Constante 1}: 2
    \item \textbf{Constante 2}: 2
    \item \textbf{Velocidad mínima}: 0.1
    \item \textbf{Velocidad máxima}: 3.0
    \item \textbf{Número de iteraciones}: 1000
    \item \textbf{Peso de la inercia}: 0.8
    \item \textbf{Semilla}: 2
    \item \textbf{Tiempo aproximado}: 11ms
\end{itemize}
\end{multicols}


\begin{tcolorbox}[sidebyside, colback=lightcarminepink!5!white, colframe=lightcarminepink!75!black]
\textbf{Costo}: 1024\\
\textbf{Porcentaje de éxito}: 100\%\footnote{De acuerdo al valor óptimo proporcionado en el conjunto de datos}
\tcblower
\textbf{Peso total}: 871
\end{tcolorbox}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{imagenes/mejorsolucion_1.png}
    \caption{Representación de la mejor solución obtenida para la instancia 1. En la parte superior se observa el número de item y su peso}
    \label{fig:instancia1}
\end{figure}

\subsection*{Segunda instancia}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Número de ítems}: 23
    \item \textbf{Capacidad de la mochila}: 10,000
    \item \textbf{Ejemplar en el conjunto de datos}: f8\_l-d\_kp\_23\_10000
     \item \textbf{Resultado óptimo de la instancia, según el conjunto de datos}: 9767
\end{itemize}


\subsubsection*{Mejor resultado}

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Número de partículas}: 80
    \item \textbf{Constante 1}: 2
    \item \textbf{Constante 2}: 2
    \item \textbf{Velocidad mínima}: 0.1
    \item \textbf{Velocidad máxima}: 3.0
    \item \textbf{Número de iteraciones}: 3000
    \item \textbf{Peso de la inercia}: 0.8
    \item \textbf{Semilla}: 2
    \item \textbf{Tiempo aproximado}: 104ms
\end{itemize}
\end{multicols}

\begin{tcolorbox}[sidebyside, colback=airforceblue!5!white, colframe=airforceblue!75!black]
\textbf{Costo}: 9767\\
\textbf{Porcentaje de éxito}: 100\%\footnote{De acuerdo al valor óptimo proporcionado en el conjunto de datos}
\tcblower
\textbf{Peso total}: 9768
\end{tcolorbox}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{imagenes/mejorsolucion_2.png}
    \caption{Representación de la mejor solución obtenida para la instancia 2. En la parte superior se observa el número de item y su peso}
    \label{fig:instancia1}
\end{figure}


\subsection*{Tercera instancia}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Número de ítems}: 200
    \item \textbf{Capacidad de la mochila}: 1,008
    \item \textbf{Ejemplar en el conjunto de datos}: knapPI\_1\_200\_1000\_1
     \item \textbf{Resultado óptimo de la instancia, según el conjunto de datos}: 11238
\end{itemize}


\subsubsection*{Mejor resultado}

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Número de partículas}: 134
    \item \textbf{Constante 1}: 2
    \item \textbf{Constante 2}: 2
    \item \textbf{Velocidad mínima}: 2.5
    \item \textbf{Velocidad máxima}: 3.7
    \item \textbf{Número de iteraciones}: 5000
    \item \textbf{Peso de la inercia}: 0.8
    \item \textbf{Semilla}: 131
    \item \textbf{Tiempo aproximado}: 2s
\end{itemize}
\end{multicols}

\begin{tcolorbox}[sidebyside, colback=airforceblue!5!white, colframe=airforceblue!75!black]
\textbf{Costo}: 9845\\
\textbf{Porcentaje de éxito}: 87.6\%\footnote{De acuerdo al valor óptimo proporcionado en el conjunto de datos}
\tcblower
\textbf{Peso total}: 996
\end{tcolorbox}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{imagenes/mejorsolucion_3.png}
    \caption{Representación de la mejor solución obtenida para la instancia 3. En la parte superior se observa el número de item y su peso}
    \label{fig:instancia1}
\end{figure}

\subsection*{Cuarta instancia}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Número de ítems}: 100
    \item \textbf{Capacidad de la mochila}: 997 
    \item \textbf{Ejemplar en el conjunto de datos}: knapPI\_3\_100\_1000\_1
     \item \textbf{Resultado óptimo de la instancia, según el conjunto de datos}: 2397
\end{itemize}

\subsubsection*{Mejor resultado}

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Número de partículas}: 108
    \item \textbf{Constante 1}: 2
    \item \textbf{Constante 2}: 2
    \item \textbf{Velocidad mínima}: 0.5
    \item \textbf{Velocidad máxima}: 3.0
    \item \textbf{Número de iteraciones}: 3000
    \item \textbf{Peso de la inercia}: 0.8
    \item \textbf{Semilla}: 80
    \item \textbf{Tiempo aproximado}: 1 segundo
\end{itemize}
\end{multicols}

\begin{tcolorbox}[sidebyside, colback=coralpink!5!white, colframe=coralpink!75!black]
\textbf{Costo}: 2397\\
\textbf{Porcentaje de éxito}: 100\%\footnote{De acuerdo al valor óptimo proporcionado en el conjunto de datos}
\tcblower
\textbf{Peso total}: 997
\end{tcolorbox}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{imagenes/mejorsolucion_4.png}
    \caption{Representación de la mejor solución obtenida para la instancia 4. En la parte superior se observa el número de item y su peso}
    \label{fig:instancia1}
\end{figure}